(第一次) 關西遊記(京都、姬路、奈良、美山、大阪)

第一次去關西，落機先拎wifi蛋，再排隊拎JR關西wide pass，期待。

呢5日住的酒店都係琵琶湖酒店，有個幾靚的海景，而且好近漁人碼頭，夜晚偶然會有彩色噴泉，不過個廁所道門比較難關，要好大力先得。

第一日的行程係先去伏見稻荷神社，我地中午左右到左稻荷，沿途見到好多香港大學生影畢業相同埋著和服影相。

我地一步步行上去觀景台，可以望到成個城市的景色，最後成功攻頂，二百幾米的稻荷山，上面D狐狸像都幾好睇，天氣晴朗。

落山之後我地去左嵐山，但係由於差唔多黃昏，小火車冇開，我地唯有步行去竹林之道，又見到畢業生影相，不過6月份的植物色彩相對少變化。

響嵐山食左個烏冬料理之後，我地就打算夜晚行下京都，但係唔多識路，加上大家比較累，於是決定返去大津，響酒店訓覺，9點就訓左。

第二日 美山町之旅

第2日行程緊湊，可惜最後失敗。

原本打算去美山町之後去天橋立再去伊根町，但係趕唔到架響園部開出的士，於是唯有搭去日吉駅(台灣博客教落)，但係去到先發現，原來仲有兩個鐘先到站，於是唯有苦等，其他返去的車又要成個鐘先一班，冇7仔冇餐廳咩都冇的地方，簡直有種流落荒島的感覺，唯有檢討下行程，傾下計打發下時間。

旅行就係有意外先有驚喜，人生第一次去到一個咩都冇的地方。

等到1點9，架車準時到，於是我地就上車出發去美山，之所以揀美山，係聽講佢係比較少人去的隱世秘境，有人將佢同白川鄉相比，我地搭左個半鐘車，沿途的田園景色都幾靚，架車又唔多人，見到有個學生妹一停站落車就即刻上第二架，第二架巴士又係準時到達，前後半分鐘都冇就開走左，日本人的準時程度真係痴線。

美山町的茅草屋星期六都冇咩人去，我地可以唔洗同人迫影相，食下佢D蕎麥麵，好似係當地種植，麵條好幼細，味道唔錯，之後有條橋好靚，下面係河，都幾高下，個欄又矮，我都有少少驚，可惜時間唔早，去唔到天橋立同伊根，plan黎都哂氣。

玩左半日，就趕4點半班車走人，落返園部，再搭去京都，去到鴨川黃昏，影左張相，之後肚餓去食野，去左先斗町試間好多人推介的柚子京，可惜個老闆叫我地咪叫咁多，叫3人份量就算，太睇小我地，食完好似冇食過咁，個柚子湯底真係勁好味勁甜，D食材又新鮮，難得咁多人都話要再去，的確冇講錯。我地再叫多個一人份量，老闆嚇到傻，話我地勁。

食完野就返去訓覺。

第三日 姬路城及奈良

一早出發去姬路城，排名係最高同埋係唯一現存天守，冇響二戰姬路大空襲比人炸左，由1333年到而家，值得去望下。我地行上去個天守，大天守有六層，去到最後一層去分批上去，勁多人，鬥迫，愈上愈斜，要除鞋，不過唔難行上去，上到去的景好正，而且座城白色幾有韻味，但我覺得春天同秋天黎會更加正。

去完姬路城，我地去神戶食神戶牛，網上推介間神戶牛丼都幾遠下，去到已經見有人排緊隊，咁我地就等下，前面個男仔同我地講野，指手劃腳講日文唔知做咩，係咁講so out，我個下明白，「賣哂？」，個男仔好似識聽廣東話點頭，慘，冇得食，多謝佢提醒。(最右手面個位少年)

之後行行下見到有間牛肉飯店，就上去，好彩都係神戶牛肉飯食，D飯係幾有牛肉味，同埋片牛肉的確唔同D，香港又真係未食過呢種味道。

食完飯有番力氣我地就去奈良玩鹿仔，去到發現個個都講廣東話，D鹿仔係幾好玩，我地冇比佢地攻擊，不過後面個春日大社同埋若草山好靚，個若草山成張window xp wallpaper咁，可惜我地部電話冇電，之後又蕩失路，行左好耐先去番手信街，見到香港人買手信，之後先發現奈良手信係平好多，響旁邊間鐵板燒食夜晚飯，狂叫，肚滿腸肥返酒店。

第四日

第四日開始冇咩plan，隨心所欲，中午先去京都站買手信，然後返酒店放低再去大阪買下衫同食下拉麵，心齋橋太多人，的確同旺角差唔多，買左D女人野之後食個pancake就走，冇咩特別深刻印象，可能唔係行開街。

入夜去天保山玩摩天輪，據稱係全世界最高，成200幾米，個夜景好正，15分鐘就落返黎，唔怕高可以玩玻璃底，我地玩普通算。如果海遊館開夜d就好。

第五日

行程最後一日，本來就冇咩plan，check out左，就將行李放落京都站個locker，之後見仲有半日就去買少少野，行去京都水族館同梅小路公園玩下，水族館人少少，方便行，冇人同你爭睇魚，不過面積的確唔算好大，不過有娃娃魚、水母同埋海豹近距離睇，冇後悔走過黎，個公園面積都幾大，hea下就走啦，完成左我地今次關西之旅。

總結，hkexpress的機真係拋到傻，加埋delay，下次都係搭樂桃好。

住琵琶湖竟然唔玩滋賀